挪威及德國均有研究指阿斯利康疫苗會導致血塊形成

阿斯利康疫苗被指會引發罕有免疫反應。（Getty Images圖片）

英國阿斯利康研發的疫苗在全球出現多宗出現血栓個案，一度遭歐洲多國停用。挪威和德國分別有研究發現，阿斯利康疫苗在特定情況下，會引發罕見的免疫反應，導致腦內出現血塊，如果盡早發現，可以治療。
挪威出現3宗血栓個案，其中1人死亡。研究團隊發現接種疫苗的患者有罕見病徵，包括急性疼痛、在腦部和腸胃等異常位置形成血塊、血小板低而引致出血，經研究後證實疫苗會觸發意想不到和強大的免疫反應，主導研究的霍爾姆（Pål Andre Holme）認為除了接種疫苗外，沒其他原因可解釋這現象；更表示這些影響血小板的抗體，會生產免疫反應。
德國的研究就顯示，只有少數人會出現這種不良反應，又指如果接種後4日出現頭痛、頭暈及視力受損等徵狀，就應接受血液測試；一旦確認出現血塊，可透過簡單方法治療，一般醫院都可處理。
挪威當局採納了研究報告，並表示會繼續暫停為民眾接種阿斯利康疫苗，而德國已經重啟疫苗計劃，政府指會仔細研究調查結果。

挪威及德國均有研究指阿斯利康疫苗會導致血塊形成

挪威及德國分別有研究證實，阿斯利康疫苗會在罕見情況下，觸發自身免疫反應，導致腦內形成血塊，但若果及時發現，是可以治療。挪威團隊研究當地血栓個案後發現，一種經阿斯利康疫苗產生的抗體，會導致免疫反應，認為除了接種疫苗外，無其他原因解釋到這種反應。挪威政府引用研究結果，決定暫時不會為民眾接種阿斯利康疫苗。

德國牽頭的研究就指出，只有極少人會出現這種不良反應，如果接種後4日出現頭痛、頭暈及視力受損等徵狀，就應接受血液測試，一旦確認出現血塊，可透過簡單方法治療，一般中型醫院都可處理。德國已恢復為民眾接種阿斯利康疫苗，但政府說會仔細研究調查結果。

避孕藥1萬份之1機會添

特定情況下即係點樣嘅情況下??